<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>拾遗</title>
    <link href="/2026/06/28/%E6%8B%BE%E9%81%97/"/>
    <url>/2026/06/28/%E6%8B%BE%E9%81%97/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<div class="note note-success">            <p>2026&#x2F;3&#x2F;18</p>           </div><p>数不清是第几次藉由狂野的梦而醒来。过深的睡眠下浮起的梦是令人恐惧的真实，真实到从违和感的裂隙中意识到自己身处梦中后，身体依旧会随着程序般的动机运行，视角随着不知谁写的剧本跳动着蒙太奇，直到违和感的顶峰破体而出，纠缠着留恋将意识送回熹微的晨光下。之后便是梦醒。<br>梦醒后蜃景迅速流逝的体感总是不可言说的，在那些世界中与我纠葛良久、至少绝非一夜的脸孔无可挽留般地模糊，剧本的文字晕染到再难辨识，如同一场没有告解的阔别。或许真的是hollow ataraxia，是第三人称的，空洞而又丰满的，恍然若失而又真切逝去的。映照着自我的真实里由那电流而编织成的世界，于兹而言毫无疑问是空幻的，虽然梦总是有迹可循，循着离我远去的，循着向我而来的，循着绝对虚无的……<br>循着什么都无妨了。<br>至少我依然庆幸自己还在做梦，好让不那么完美的世界在一日后有着绝对未知而又新奇的皈依，让与我坐标渺远的人与物以不知何种方式的再次相聚，也让怀着记录的心情的笔触再次流动，在无数的梦早已无迹可寻时写下些不知所谓的文字。</p><div class="note note-success">            <p>2025&#x2F;12&#x2F;23</p>           </div><p>如果所牺牲的一切能把我引向那团篝火，那么我也一定会为孑然的西西弗斯祈祷幸福。 ​​</p><div class="note note-success">            <p>2025&#x2F;12&#x2F;23</p>           </div><p>又到了能嗅出风中凛冽气味的季节，可惜岭南看不见落叶 ​​​</p><div class="note note-success">            <p>2025&#x2F;6&#x2F;15</p>           </div><p>每次在图书馆坐到头昏的时候都会回想起4年前的冬、春、夏，那是我无论如何都想再度拥有的往日。彼时一些希冀尚未幻灭，彼时的初心尚且鲜亮，彼时的情感依然纯粹，彼时建立起的人与人之间的关系无需多费口舌苦苦维持…只是到了如今我也无法再去祭奠那段白月光般的岁月，仅剩的记录也都是零碎的片段，偶尔看到那位交往不深的同仁锲而不舍地咀嚼往日也只是一笑而过。</p><p>或许那并不压抑的校园里果真埋葬着什么，让一些孤独自认为再无需牵绊从而不时回望。</p><div class="note note-success">            <p>2025&#x2F;4&#x2F;13</p>           </div><p>大学之后失去了无目的性开卷的能力 ​​​</p><div class="note note-success">            <p>2025&#x2F;3&#x2F;4</p>           </div><p>早已忘记当初写下那些话时胸中所怀的悸动，但却过分地看到了自我的影子。<br>“爱很简单” ，我却无法给出答案<br>旧日已往，明日亦然 ​</p><div class="note note-success">            <p>2024&#x2F;12&#x2F;20</p>           </div><p>时至今日我才明白那份说不清道不明的惆怅来自何处，本就不稳定的自我漂浮在那样破碎的日子里，本应与同伴共度的回忆零落在纸页中，故事尚未开启我却执意奔向结局，不免你说的可悲。 ​​​</p><div class="note note-success">            <p>2024&#x2F;11&#x2F;27</p>           </div><p>正因为过于理解脆弱的背景，才会在这样的时候用沉默烙印沉默，为留白填下空白。</p><p>你会明白吗？我会明白吗？雪会见证吗？那样的洁白会留下一片荒芜吗？会重现吗？会挣扎吗？会辗转吗？会为了走上坦途而误入歧路吗？会于拉扯中撕裂吗？仍会留连于朔方的雪与雪上的星吗？</p><p>当雪花亲吻你时，不要无视它的消融：当雪花拥抱你时，不要忘记它的易碎。</p><p>为何情感只有寄于寓言方可流露，或许是我们都未曾攫住它的真实。</p><p>——送给11.26，我未曾见证的初雪与夜</p><div class="note note-success">            <p>2024&#x2F;11&#x2F;14</p>           </div><p>沉默着的总在燃烧，放不下的总是折磨。<br>多么希望试错无需代价，我又何苦立于危崖之上；<br>当期许与索求捉襟见肘，谁又再次站在分岔道口。<br>在这里的每个人眼中，我看见自己。背负着些许相似的过去暂时聚集，渴求并无不同，期待着的分异无非是源于选择，选择再度涉水而行，或是面对饥渴着的自由而拒绝踏入同一条河流。<br>我一直试图远离选择，选择是那么轻松而艰难，选择充斥着每个过去，选择左右着每个未来，选择的代价是没有选择，后悔的结果是无法后悔。<br>五轮盈缺的时日如同焰火，愈发模糊的未来中，现实终究映射出偃息良久的本我，它大喊着逃离，我却仍步步趋近。<br>那样的声音沉眠于无声的雨，我彳亍于这样温存的良夜。</p><div class="note note-success">            <p>2024&#x2F;3&#x2F;17</p>           </div><p>究竟是谁扣响了春天的声息，是你吗，风<br>​煞有介事地喧嚣了一个冬夜，你又留下了哪些亟待抚平的痕迹？<br>用这种方式为存在证明，你的欲望里是否也掺杂了太多叹息？<br>真是熟悉且陌生啊，你本吹袭过无数个黎明</p><div class="note note-success">            <p>2024&#x2F;2&#x2F;24</p>           </div><p>至少在接下来一百秒到一百年不等的时间里，我相信这会是最后一次喘息。那就走出去吧，让脚步再次将我带上漫无目的的路途，我相信它会有一个终点，于是我再次到了这里。<br>深吸，比脚步先行一着的永远是思绪。<br>在水边，总是不免渴望脱离，至少现实永远不如水面澄澈，总有一些水，我能一眼望到底。与它一同，想成为一场顷刻间的滂沱，想在迷雾中晕染开所有的苦楚，想再度燃起不熄的心火，看着愿望它沉默又复苏，看着日夜它寓瞬息于无穷，看着脚步它如飞鸿再难停留，看着自我它破碎成悲喜之间的模样，那就请让我独自行事，自由做梦，任凭明天对我裁决，在那之前，也仅仅是在那之前。<br>想到在尝试的时候面对的一些坎坷，代价是存在的，但尚能接受，可弥补它需要再付出多少，与其去思考那些，不如去问问明天是否​有答案吧。至少，我明白过去没有，因为它没有让今天成为明天，只是过往，只是波涛平息后留下的水面，波涛是水，浪消失了，死了，依旧是水，作为水的欲望和表达存在于永恒，也仅仅是永恒，而非执望，亦非我之归宿。<br>​再度登临弥望时，连薄暮的风也是这样，想我一样呜呜咽咽地叫着，哪管沙鸥浮行在水的天空里，让斜倚着的落日作为他们的依凭。嶙峋的残荷抽象得似乎小孩随意的几笔，依稀间看到它们也曾浓墨重彩过，依然祭奠着那种曾经，像是低头沉思的鸟群，在凝滞中定型成了一种庄重的肃穆，一种四方喧闹中格格不入的荒谬。<br>总是荒谬，总要求解，所求无解，唯余希冀<br>——​于元夕</p><div class="note note-success">            <p>2023&#x2F;12&#x2F;31</p>           </div><p>如未曾诞生的婴孩的呓语：<br>太久不动笔，你会生锈的，我的搭档。<br>过去的这一年值得我以一篇长文纪念，把我所经历过的一切封入箱箧埋入坟墓留待启封的那一天。</p><p>壹·写与读<br>    这一年对我而言是足够铭记一生的，堪称一无是处的失败，堪称绝地逢生的成就，我不会去叙写，你们也厌于听闻，它不算跌宕，小说家随便构思的情节都会比它精彩一些，我周围的每个人的故事也不会比它逊色，它们不过是过分务实的符号，在更多的神话般的现实面前不止一提，可如果将来有人会问起（我相信一定会的）我仍将如数家珍地想他们娓娓道来，他们能读到一些东西，哪怕大多数人不屑一顾，就如同这篇文章一样，不会多少人愿意读完，它只是用来封存了，就当作我的树洞吧，“宁鸣而死，不默而生”。<br>    纵使这些心绪流淌完之后，我仍然会选择沉默。<br>    至少，我终于在遗憾与辉煌中成为了我，是我能期待的相对比较稳定的自我吧，原本最好的结果是脱离囚笼踏入新的世界，可后来种种让我明白我并没有做好完全的准备，这是因果的必然，我接受并赞美这一切，没有if线能保证不被触发，人生的道路不如说是人生的网格纸，生命是每一个点交集成的，其他链接方式可以认为不曾存在，也正是它们为生活之外留下的无数的向往，那都是我们的一部分，可失乐园中撒旦的叹息，伊甸园中的亚当是不屑一顾的。<br>    对于过往，我只想说这些，说给自己，也或许能说给他人，但如果让所有人去谈都能谈得天花乱坠，谁的生活感悟不比任何一本课本有价值得多呢，我期望我能好好去阅读每个人的那本书，也期望更多的人能愿意打开自己厚重的封皮，我会用略显挑剔的眼光作好笔记，并永远珍惜，品读一生，时看时新。<br>    所以，我无法拒绝前人的指引与任何话语，当踏足的道路一致时，每一份指引都如和璧隋珠，放假前，学校恰好发了一本《灯月集》，我很兴奋能在其中看到我真正想看到的人，一些和我一样的人们，淹没在天才中的庸人，于天才中站出的庸人，他们并不在聚光灯下，可那种灰烬中重新孕育出的伟大，难道不也在顶峰之上吗？如果我看到了他们，就说明我有成为后继者的理由；如果我看到他们如同看到自己，那至少说明我没有走错道路，但毕竟本身就是从岔路中徘徊归来的人啊……“江山留胜迹 吾辈复登临”，何其荣幸的承付，何其不幸的执着，何其渴慕的仰望，何其躁动的不甘，这些足以在薪火相传中造就每一个奇迹，我是下一个吗？我不期待答案，我期待被人阅读的那天。</p><p>贰·思<br>    他们说日复一日的单调会让思维生锈，我的确在重复并接受着这样的折磨，为了一些足够现实的东西……先行者们告诉我它值得，就算不可保证一世，总可受用于一时，那我又怎会迟疑哪怕一秒钟呢？我常常会给自己一个意义，并为之付出一切，我与诸位同仁共同开始并中道分别，看到的真的只会是前面的，曾经与我并肩过的那些人，如今我难以仰望的人。我自认并不会低于人下，可时间真的难以追逐，这样说有些丧气了…我想我会只亲手给它一个盛大的结束当做占用我思考时间的报偿，这是我的责任与使命，至于结果，似乎真的不重要了吧。<br>    可如果把时间的轴再向前拨出几个月，我会期望脱离思考，脱离责任的指引，将未来狭隘地笃定，固执的思考或许是负担，可长久的如同大脑的背景版般的思考不应该成为负担，它应该成为创造新的可能性的一种媒介，一个拥抱世界中所有我目之所至的胜景的一种方式，曾经无比固执的我，在过去的半年中见证了了无数的可能性，这不在过往的思考的预测之中，那只能说明过往的种种沉重使思考终归蒙尘，得到了的结论或许适用于一时，但未来相比，他们的时效性连每日新闻都比不上吧，令人叹息…</p><p>叁·未启的新生<br>    所幸有些新的东西让我如获新生，有我自己创造的，有挚友给予的，有我应得的也有我所不堪承付的，这些是我生存的证明，不是吗？和它们尚未孵化，需要一个媒介，这个媒介也不远了，至少我能看到一个确切的日期，我早早画在日历上的新生的日子，我们在现实中发出的声音里，有多少能被别人听见，我不做期望，在着眼于当下的同时，身后万般遗憾与渴望都在不停呼喊，但我终于可以让它们闭嘴了，即使他们的喧哗也是灵魂发出响声的一种方式，那只是无数自我中是一个倒影，但现在占比更多的自我的呼声在压抑了许久后又开始回响：如果生活只是计算的程式，那我宁愿淹没在不为思绪所桎梏的大海里去仰望迷离的天穹，将自我铺展于大地云天的辽阔，或许那时我将作为我再次诞下生命的意义。<br>    就如同凌晨5点半历城二中道路上恣意奔跑的少年们，那时我抬头能同时看见皓月、晨星、黎明，直到嬉笑怒骂声在空无一人的街道上回响，直到教室的灯光在不可思议的时间被点亮，直到老姜出现在教室门口使喧闹平息，直到红姐在课上叫起睡眼惺忪的龙哥引起哄堂大笑，直到考试结束后拥挤在电脑前等出分双手间的汗水浸漓，直到那位巨神在fake中又把头埋下，直到一位朋友用没轻没重的拳击告诉我友情至上（），直到我独自一人漫行在满天繁星之下从思念中徘徊，看到的却是切实的炽热的日光。<br>    青春大抵如此，或许我已达彼岸。<br>    谢谢。</p>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-info collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-b933780d" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-b933780d">        <div class="fold-arrow">▶</div>后记      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-b933780d">        <div class="fold-content">          <p>2026&#x2F;6&#x2F;28<br>整理过往笔墨时难免再次看到这篇长文，只能慨叹在当时的情感冲击下依然能燃起这样的心气，所谓书生意气亦不过如此吧<br>不免自问：那个我所虚构的婴孩何时能够真正诞生，如今我所做的不过是从一条河流踏入又一条河流，带着某种全新的自我，但箱箧依旧无从启封。</p>         </div>      </div>    </div><div class="note note-success">            <p>2023&#x2F;12&#x2F;16</p>           </div><p>可当我的脚步无法走入雪中</p>    <div class="fold">      <div class="fold-title fold-info collapsed" data-toggle="collapse" href="#collapse-abef643f" role="button" aria-expanded="false" aria-controls="collapse-abef643f">        <div class="fold-arrow">▶</div>后记      </div>      <div class="fold-collapse collapse" id="collapse-abef643f">        <div class="fold-content">          <p>2026&#x2F;6&#x2F;28<br>讽刺的是，最后走到了无雪的岭南。<br>毋论雪，连见到腊梅也成了一种奢求。</p>         </div>      </div>    </div><div class="note note-success">            <p>2023&#x2F;9&#x2F;30</p>           </div><p>“你很难在文字中看见思想的尽头，但你可以看见生命的起点，在诞生之始便已注定的，无穷的炽烈，无尽的奔涌，无数的错结，变幻光怪陆离，意志始终如一。”</p><p>——的确，意志始终如一</p><div class="note note-success">            <p>2023&#x2F;8</p>           </div><p>“我经由光阴，经由山水，经由乡村和城市，同样我也经由别人，经由一切他者以及由之引生的思绪和梦想而走成了我。那路途中的一切，有些与我擦肩而过从此天各一方，有些便永久驻进我的心魂，雕琢我，塑造我，锤炼我，融入我而成为我。”</p><p>“你要爱就要像一个痴情的恋人那样去爱， 像一个忘死的梦者那样去爱， 视他人之疑目如盏盏鬼火，大胆去走你的夜路”</p><p>“入夜之时，心神如果不死，如果不甘就范，你去听吧，也许你就能听见如你一样的挣扎还在黑夜中挣扎，如你一样的眺望还在黑夜中眺望”</p><p>——以地坛中的话语作为文字的开始，这确乎是我了</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>寻雾启事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>雾中随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>自序</title>
    <link href="/2026/06/25/%E2%80%9C%E8%87%AA%E5%BA%8F%E2%80%9D/"/>
    <url>/2026/06/25/%E2%80%9C%E8%87%AA%E5%BA%8F%E2%80%9D/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>写的很长，因为我的故事和我的话，真的会很长</p><p>一·一些闲话</p><p>我纪念，因为不想遗忘；我忘却，因为纪念并非朝向未来。</p><p>在将过往化作絮语、将未来化作希冀，一一道来之前，我想先引用一段我之前写的文字，仅仅作为一种心情的抒发，而不是为了完成所谓“自传”的一种任务：<br>“<br>所幸有些新的东西让我如获新生，有我自己创造的，有挚友给予的，有我应得的也有我所不堪承付的，这些是我生存的证明，不是吗？和它们尚未孵化，需要一个媒介，这个媒介也不远了，至少我能看到一个确切的日期，我早早画在日历上的新生的日子。<br>我们在现实中发出的声音里，有多少能被别人听见，我不做期望，在着眼于当下的同时，身后万般遗憾与渴望都在不停呼喊，如今我终于可以让它们闭嘴了，即使他们的喧哗也是灵魂发出响声的一种方式，但那只是无数自我中是一个倒影，现在，占比更多的自我的呼声在压抑了许久后又开始回响：如果生活只是计算的程式，那我宁愿淹没在不为思绪所桎梏的大海里去仰望迷离的天穹，将自我铺展于大地云天的辽阔，或许那时我将作为我再次诞下生命的意义”</p><p>所以我想自传并不一定要从最早的记忆开始，以上的一段话贯穿了我的始终，我希望它也能作为引导未来的灯塔，毕竟人总是刚需一份坚实的精神内核而非光鲜的外在树立。</p><p>二·一点回忆</p><p>儿时最为鲜明的回忆来自于黄河，它伴随的是友谊、欢笑以及一切最为符合一个乳臭未干的5岁小毛孩的词汇，那时总有大把的时间可以挥霍，总有无限的新奇值得探索，那时玩耍的点是黄河岸边的土堆，不知多少年后我才知道那些土堆是备用的大堰夯土，胡乱地堆在那里，经受过烈日暴晒的黄河沙，误打误撞地成为了我们的游乐场，那里的快乐是舒适而无拘束的，如果让我聊起“童年”，它与它的温存总是脑中最为清晰的那一块印记。</p><p>另一段记忆，似乎是冥冥之中注定的，与生物有莫大的关系，但主角仅仅是一只小小的蚂蚁，那时恣肆的好奇心带来的是破坏欲，弱小的蚂蚁正是最好的受害者，我会用石块的重量把他们碾碎，并一次为乐，这应当很难想象，但或许对生命的敬畏只会从成长中获得。可偏偏是弱小的它给了我最初的震撼，这种震撼来自于力量，是它抬起一块比它重或许千百倍的石块，或许更是我第一次出于好奇的求索，甚至仅是在小学的作文中就出现了“ATP”这个词，当时因为一个小小发现而兴奋的我又怎会想到在不久的将来这个名词会无数次在我的生竞生命中出现。</p><p>可是我们为何要回忆呢？这个主题为何会在这时出现？我很容易深陷在回忆的漩涡中无法自拔，但这些回忆并非那些纠缠不息的怀念，它们似乎更像是一束温暖的烛火，于那些灰暗的日子里予我辉光。<br><br>毕竟人就是为了某些瞬间而活着的，无论这个瞬间是怎样的流星的焰尾</p><p>三·一段岁月</p><p>我并不善于记述生平，只能简单记述下如流水般平凡的人生旅途，值得记下的也不过是几个平缓奔流见偶尔生出的涡流，为光阴的流转程式中添上几分跌宕，毕竟生活就是为了那些瞬间的花火。</p><p>我出生在黄河之畔，济水之南，父亲是联通公司的员工，母亲是一位初中政治教师，足够平凡但又幸运的出身，本科学历、随和开明、不强求子女出息的家长，对于一个天生向往自由的灵魂来说，实在是幸运之至，我的家庭教育是平和的，父母对我的期望仅仅是”比他们强就行”。所以我的强烈的使命感于好胜心的产生可以说是匪夷所思的，但这种好胜心似乎可以定义为一种文人的傲气，因为我的原生家庭是充满书香的。有一整个书架的书的家庭并不少，但能够在还是刚识字时就推荐他阅读诸如《明朝那些事儿》这种长篇巨著的家庭绝在少数，在其他孩子仍在苦恼时，我便已经在无数个晚上伴着那些隽永而高深的文字入眠，可以说是阅读塑造的现在的我，也带来了思考者的惆怅，让我的“成长的阵痛”更早来临。</p><p>我的小学有百年多的历史，是济南唯一一所市直属小学，我的校友季羡林先生，同时也是我非常喜爱的一名作家。小学的时光，相较于我将来要经历的种种，实在是太过轻松了，我的成绩、人缘在小学都很好，这种优秀带来的是老师的宠爱、同学的敬仰，随即酿成了我心中的近乎于傲然的自信，并一直持续到了我的初中。</p><p>那是一所以管理严格著称的寄宿制学校，在小学完全放养的我并没有养成什么爱好，但偏偏却培养了一身虚荣心，于是早在初中我就成为了山东应试教育最喜欢的那批人：“卷王”，没日没夜的学习做题、每天第一个打开教室的灯，你见过凌晨6点的济南吗？我的确是见过的，现在回想起来，我着实不明白当时的热忱来自于何处，倒是有一位和我势均力敌的故友，他属于抢跑的那一批人，在初三时就考上少年班，先行一步了，和他在学业上的竞争令我受益匪浅，维持着优秀的成绩直到闯入实验班，提前进入高中生活。</p><p>先行一步的人生总是伴随着奇遇与岔路，进入实验班就代表要开启一段竞赛的旅程，出于对于高考分数的功利心，我选择了物理竞赛，却最终被阴差阳错地选到了生物竞赛，这是一切刻骨铭心、一切难以释怀地故事的开始，因此我始终相信命中注定，相信命运会将我们导入最为荒诞且富有喜剧性的舞台上，毕竟上帝的沙盘没有定局，接下来的叙述不能很详细，那一幕幕都是带刺的花，绚烂而致命。</p><p>我依然记得在高一时我是如此意气风发，在期末考试上拿下级部第二，而第一是一位与我不断发生纠缠共鸣的故人，一位我灌注入青春执念的女生，我与她的事至今在哪里都算的上是一段跌宕的故事，这个故事本或许会有一个圆满的结尾——如果我没有做出那个决定的话。</p><p>或是年少轻狂，或是师长的鼓动，或是自我实现的期许，我在结束高一后就带着傲人的成绩选择了停课对生物竞赛的奖牌发起冲击，至于过程如何，在结果面前其实并不重要，我经历过连续15个小时的高强度学习，经历过疫情时封闭在学校两个月最后撑不住病倒回家的不堪，曾期待过、祈求过、失望过、懈怠过、挣扎过，混沌中记忆难以缕析更难以记述。但结果却清晰分明</p><p>结果？是没有结果。一年半的努力换来的是与付出差距甚大的回报，失败是彻头彻尾的，逝去的时间与机遇和胸中的傲气是无法挽回的。</p><p>“忘躯为之，祸福得丧，付予造物” 最后一次联赛结束后我这样写下。</p><p>“我没有资格嘲弄命运的无力，但我有资格说从未辜负自己” 入队的希望破灭后我这</p><p>样写下。</p><p>时至今日再次回想，还是不免喟叹：“上帝为了锤炼生命，将布设下一个残酷的谜语。”</p><p>唯一的安慰是：最后的结果是好的，至少我以远远少于他人的高三学习时间拿下了一个不错的高考成绩，高考前经历的变故比起前面的溃败，更是不值一提的，但却是最为刺痛的，依然和某位故人有关，但具体内容如果讲在这里确是有些越界了，我只能说这依然是一个好的故事，一个能赋予人成长，从理想世界走入现实的故事。</p><p>最后我略微与少时的向往相背而行，以足够前往梦中情校的分数来到了这里，选择下在电光火石之间，如果你问我为何这样选择？我想，这次的选择才是我之为我的个人意志的体现吧：为了自由，为了绝非是计划好的未来，为了成为火炬上的那的一点微光，为了离梦想中的地方更近哪怕一点点，我相信这里能够做到，我更相信我能够做到，哪怕经历过最大失望，或遭潮谤，举步维艰，亦潜心孤往。</p><p>我总觉得，人是被所有的过往塑造而成的，所有的过往都值得被记述，值得被写下，不带有感情而又被怀念所笼罩地写下，并最终升华为支撑他人生存下去的意志，正如史铁生所说：“我经由光阴，经由山水，经由乡村和城市，同样我也经由别人，经由一切他者以及由之引生的思绪和梦想而走成了我。那路途中的一切，有些与我擦肩而过从此天各一方，有些便永久驻进我的心魂，雕琢我，塑造我，锤炼我，融入我而成为我。”</p><p>也或正如我所说：“变幻光怪陆离，意志始终如一”。</p><p>四·一种自我</p><p>很有意思的是，无论是我的构思，还是学长的要求，都把自我介绍放在了经历之后，其实从一个人的经历与文字中就能对他的为人略知一二了。</p><p>如你所见，我喜欢的是文字，无论是文学上的还是学术上的（毕竟之前曾写过50万字的生物学竞赛指导，最后因为自己牌子不够硬只能雪藏了），与写作相比，科学反而成了副业，但上天的确赐给了我一个善于思考的大脑，一个坚毅到近似于木讷的意志，上述二者带来的是强大的执行力与不曾停息的思考。</p><p>我是i人，非典型又很典型的intp&#x2F;j。准确来说是一个很有趣且健谈的i人，广泛的涉猎让我对很多事都略懂一二，我不敢说是渊博，但一定算得上了解，这也导致我什么梗都能接一下，所以我并不抗拒交流，甚至迫切地想要听听别人的故事，但又不会主动靠近人群，因为我见过太多绝顶聪明的人中龙凤，何时交心，何时保持暧昧的距离，作为一个喜欢察言观色的人而言，是基本的。</p><p>所以最重要的永远是思考、探索，在无所事事的时候将思考诉诸笔端，再与一二知心朋友分享，对我而言就已足够，思考能够让我实现以自我为中心的个人实现，而友人则是个体对于社会性这一基本要素的载体。每一个篝火旁的思考者，目光总是会投向篝火中心狂欢着的那一群。</p><p>至于困难，文字下的我是严肃的，兴许还有点苦大仇深，但现实中绝对是要活得轻松而自由，轻松是心理的，自由则是形骸的，笑声与玩乐才是我的生活的注脚，这样的话，我便不认为有什么所谓真正的困难与挑战，生活很长，困难交给时间，时间倾注效率，所有波澜都会被岁月抹平。</p><p>五·一些期许</p><p>对于大学，这里只想简单一说，毕竟高中时的热忱仍未褪去，作为一个少年，我无法估计未来的模样也许过去的我是迷惘的，但至少现在我有足够明确的目标：北大、生物信息学。这是在我进入大学前就模拟好的一切，也算得上是一种执念了，毕竟我也不想让我的生竞基础白白浪费，毕竟在那里我有所向往的人与梦。</p><p>同时，至少我不期望我在这里再次活成一个学习机器，在这里我要学会如何生活，在高中我已经丢失了生活的模样，我想我会在这找到一个全新的自我吧。</p><p>五、一丝怀恋：</p><p>最后我还是想用我之前写过的一段话，作为纪念。</p><p>“就如同凌晨5点半历城二中道路上恣意奔跑的少年们，那时我抬头能同时看见皓月、晨星、黎明，直到嬉笑怒骂声在空无一人的街道上回响，直到教室的灯光在不可思议的时间被点亮，直到老姜出现在教室门口使喧闹平息，直到红姐在课上叫起睡眼惺忪的龙哥引起哄堂大笑，直到考试结束后拥挤在电脑前等出分双手间的汗水浸漓，直到那位巨神在fake中又把头埋下，直到一位朋友用没轻没重的拳击告诉我友情至上（），直到我独自一人漫行在满天繁星之下从思念中徘徊，看到的却是切实的炽热的日光。”</p><p>以此为终，以此为始。</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>寻雾启事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>雾中随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>一些似乎可用作开始的话语</title>
    <link href="/2026/06/25/The%20one/"/>
    <url>/2026/06/25/The%20one/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>自何时我就在写</p><p>写那</p><p>不为何日而作的诗篇</p><p>墨迹枯干，依稀可见</p><p>他写道：“在最后 我</p><p>被黄昏的众神抬入不朽的太阳</p><p>​从黑夜泅渡 到</p><p>​下一个黎明</p><p>于是在最后</p><p>当​躁动着的过往也安息</p><p>​安息于昨日不甘的凝眸</p><p>​道上的鸢尾嬉笑于素昧平生的</p><p>​深冬晚秋</p><p>于是在最后</p><p>那不休又贫困的笔啊</p><p>​是否在渴盼着兑现的那一日</p><p>​就像蝴蝶</p><p>​总会盼望停在</p><p>谁人的指尖</p><p>伸手，向前</p><p>鳞翼舒展又折叠</p><p>占卜横与竖的未来。”</p><p>​于是<br>在这最后</p><p>致敬不完美的明天</p><p>致敬未曾谱成格律的岁月</p><p>致敬 终将到来</p>]]></content>
    
    
    <categories>
      
      <category>寻雾启事</category>
      
    </categories>
    
    
    <tags>
      
      <tag>雾中随笔</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
